和理非需要再進化

推!!!!
好文分享:

「其實如果人人和理非，根本就唔需要勇武」

ig：begoldenyung

依句野有少少詭辯嘅感覺，因為個個都係和理非就自然無勇武派，但我想講嘅係另一樣野。

你身邊有無和理非係咁樣？「哎呀班衝衝子唔好出去啦」、「其實你衝擊又有乜用呢？」、「勇武嘅暴力只會換嚟更大嘅暴力」等等，以超脫嘅高人嘴臉同你講勇武嗰套行唔通，但你問佢有乜高見又講唔出。fine，今時今日要諗條橋出嚟係難，但你問佢有無實行人地提出嘅和理非抗爭，即係㩒港幣、換美金（兩種操作嚟）、轉mpf、罷買、罷食、文宣、聯署、貼連儂牆、唔用八達通、罷搭黨鐵⋯⋯排除佢唔知嘅可能性，好多時都係話，無喎。

我都遊行咗啦，組咗人鏈啦，咪夠咯，其他野有人做架啦。又或者懷疑個行動嘅實質用處。又或者某啲行動超越咗個人底線（？）然後除咗遊下行打下卡等人地問起都可以答自己出咗力唔使咁樣衰，就沒有然後了。我咁講唔係地圖炮噴所有和理非，而係特別一個品種。

我想話，就係個個都等其他人做，最後有好多都唔做。個行動嘅成效，唔夠多人做撚見到成效咩？夠多人成效係點，你睇下抵制美心，佢唔夠一個星期就跪了。香港人好得意，明知遊行成效係零政府唔撚會理你（排除向美國表達訴求嗰次），但對「有可能」成功嘅其他抗爭模式又好抗拒。一邊係零，一邊只要多人可以大於零，偏偏個個都鍾意做零仔遊行，但政府200萬人唔理，3個月都唔理，你700萬人行3年佢都唔會理。

如果係乜都唔做，但由得勇武手足點做嘅，無問題。不過有一堆人，會成日話好心痛勇武手足、叫佢地唔好再出去、停一停、無用架、唔好啦、有咩用啫、有咩意思，心痛？心痛唔係口講下就算，你唔想勇武手足犧牲，唔該你做齊和理非嘅相應行動。

知唔知比人拉咗嘅手足要面對乜野？打到內傷骨折被人輪姦除衫搜身侮辱車輪圍毆甚至無埋條命，之後再要面對刑罰，生理心理嘅折磨有幾大？你心痛，可以。但你乜都唔做，遊完行當自己已經係逆權公民，仲學人話心痛，係偽善。

和理非嘅行動同抗爭將會係依家抗爭疲憊走下波嘅出路，因為仲有好多好多變化同模式。然而勇武模式除咗戰陣改變、攻擊點改變之外，模式都只係武力衝突。勇武派無意識中喺度試緊衝擊邊個地方先係政府真春袋，但街頭衝過、狗屋衝過、中聯辦衝過、立法會衝過，其實每次轉攻另一種地方，大家都係抱住試下嘅心態。可能衝咗狗屋警察識驚、可能衝咗立法會政府會讓步、可能衝咗中聯辦政府會讓步⋯⋯但時至今日，大家心入面唔多唔少都知道，其實你衝乜野都係無用。

所以無野可衝嘅情況之下，抗爭運動進入瓶頸位。依個時候先係和理非全面進軍嘅時候，贏唔贏到就睇依下，用「有實際威脅模式」抗爭嘅和理非到底多定少。我好奇怪，點解「標誌性模式」可以咁多人，100萬、200萬遊行，香港人鏈，係好壯觀，係好靚，亦都需要有，但佢無實質威脅性。相反最安全嘅抗爭，人人都可以喺日常生活同屋企做嘅抗爭，點解一直效果都未見顯著？效果唔明顯嘅原因只有一個，就係唔夠多人做。200萬人遊行，竟然搵唔到20萬人一齊出手？就係因為日常抗爭無「標誌性」亦無壯觀嘅畫面。另外就係嗰200萬人，有190萬人係志在「發聲」，唔係「抗爭」。發聲講句野好容易，抗爭要一大班人持之以恆難到癲。最衰仲有一種我唔做都有人做嘅心態作祟，個個都想自己係英雄，但當個個都可以做英雄嘅時候，人類又選擇做凡人。

其實你覺得一星期一次遊行攰，點解唔喺生活中抗爭？

香港人要有一個強烈嘅心態轉變，就係將抗爭納入日常，做唔到依點，香港必輸。人喺群體之中係會容易做好多平時唔會做嘅行為，但我地嘅生活總唔會永遠拖多200萬人出街。認真，200萬人一齊剪八達通，係易過你一個人日日唔用八達通。200萬人一齊拎稅單上街靜坐唔交稅，係易過你一個人唔交。人一無群體旁住就怯就驚，但依家已經到咗要將坑爭融入生活每一步嘅階段，而我地做每一步嘅時候身邊係未必有同路人。所以講到尾，係你有無勇氣同覺悟令生活變成抗爭嘅一部分。話勇武無用但依家仲食緊吉野家嗰啲，我話緊你。

當然吉野家只係例子，食唔食對個政權無威脅，但係講緊個覺悟嘅問題。如果連罷食藍絲餐廳都做唔到，談何其他抗爭？當每個人生活都係抗爭嘅一環嗰陣，請問黑警點捉？但又係咪嗰200萬香港人都有依個覺悟呢？

和理非之後要入陣，需要三大部分，只要實踐得到，實踐得好，不出個半月即見成效。其一係標誌性抗爭模式，依方面已經發展得好成熟。遊行、人鏈、連儂牆、eye4hk挑戰、集體道歉、商場唱歌，但要記住，係。無。實。際。威。脅！佢嘅作用係吸引國際眼球，增強士氣。士氣一上，可喺標誌性活動同日或一兩日後，進行「標誌性威脅模式」，即似之前集體提款、和你非塞爆機場，目的係要令威脅模式有宣傳效應，呼籲更多巿民去做，但依個模式好明顯缺乏例子，需要更多元化嘅集體行動。第三就係最關鍵嘅「日常威脅模式」，將要實行嘅抗爭融入生活。第三步最難，需要廣泛嘅人民抗爭心態覺醒，所以目前應該集中第二種標誌性威脅模式，喺依方面增加多元化嘅抗爭方法，再慢慢過渡去第三種（我個人幾悲觀，覺得過渡唔到，所以香港會輸，但我唔想，先會寫依篇文，希望係星星之火）。 打仗模式需要更改，尤其係目前勇武疲憊，香港人再點講唔好慣唔好慣，但聽到開槍又自動會覺得係最低消費嘅時候，和理非需要大幅度蛻變，唔係運動一定失敗收場。相比走去捐錢，唔係話捐錢無用，不過我覺得如果和理非再進化，勇武手足比起收錢更加開心。

—
黃藍商店地圖

黃藍商店list及文宣

—

大家可能會覺得改變生活習慣或者再進一步唔係一時三刻既事, 但事實係你走出左第一步之後, 會發現改變原來比想像中簡單

對準政權 全民公投實行雙普選

唔好意思 阻阻你
唔好再指責所謂偽勇武 入嚟睇下小勇武點可以有大作為
【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕

自推x1

自推x2

自推x3

自推x4

銀髮軍師 和理非加入 戰況大增千倍的新戰術